\section{Real time}
\textit{Zie het diagram hieronder om te zien waar de uitlegde termen in het diagram staan.}

Real time betekent niet per definitie dat het op dit moment wordt uitgevoerd, of dat het snel is.
Het betekent wel dat het garandeert dat het binnen een bepaalde tijd gebeurd.
Ook heeft het een relatie met de echte wereld.

\paragraph{Eigenschappen van een real time systeem}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Deterministisch}, het zal altijd hetzelfde resultaat geven bij dezelfde input.
    \item \textbf{High performance}, bepaalde taken zullen zo snel mogelijk uitgevoerd worden omdat het voor de deadline klaar moet zijn.
    Lukt dit niet, dan ziet het systeem dit ook als een fout.
    \item \textbf{Priority oriented}, taken met een hoge prioriteit zullen zo snel mogelijk worden uitgevoerd.
    \item \textbf{Klein}, Het systeem is relatief klein, omdat alle onnodige delen er niet in zitten.
    \item \textbf{Secure en safe}, er zit zo min mogelijk kwetsbare software op
\end{itemize}

\paragraph{Verschillende soorten real time (Laxity)}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Hard} \newline
    Als een deadline wordt gemist heeft het hele systeem gefaald,
    en kan je er niet van uit gaan dat het systeem als geheel nog kan herstellen.
    \item \textbf{Firm} \newline
    Als een deadline af en toe wordt gemist is dit nog niet direct erg.
    Het heeft wel effect op de betrouwbaarheid van het systeem.
    De bruikbaarheid van het resultaat van is nul direct na de deadline.
    \item \textbf{Soft} \newline
    De bruikbaarheid van het resultaat neemt af na de 
\end{itemize}

\subsection{De tijdlijn}
\paragraph{Momenten}
\paragraph{Dingen tussen momenten}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Blocking time} \newline
    Middelen van het systeem worden vastgehouden door andere processen, zoals bijvoorbeeld de processor.
    \item \textbf{Schedule time} \newline
    De tijd die nodig is om het proces in te plannen
    \item \textbf{Delay time} \newline
    De tijd tussen dat het systeem optreed, en dat het proces kan starten
    \item \textbf{Preemptive time} \newline
    De tijd die is gereserveerd voor het proces
    \item \textbf{Job execution time} \newline
    De tijd die het daadwerkelijk kost om het proces uit te voeren
\end{itemize}

\subsection{Actions}
\paragraph{Arrival patterns}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Periodiek} \newline
    De dingen komen volgens een vast interval iedere keer terug.
    \begin{itemize}
        \item \textbf{Jitter} \newline
        Het verschil in periode tussen de dingen die langskomen, omdat het zelden voorkomt dat iets op een exact interval voorkomt.
    \end{itemize}
    \item \textbf{Aperiodiek} \newline
    Wanneer de events binnen komen is niet te voorspellen.
    \begin{itemize}
        \item \textbf{Bounded} \newline
        Tussen een begin- en een eindtijd kan een event binnen komen.
        \item \textbf{Bursty} \newline
        \item 
        \item \textbf{Irregular} \newline
        \item \textbf{Unbounded} \newline
    \end{itemize}
    \item \textbf{Episodisch} \newline
    Wanneer de dingen binnen komen is niet te voorspellen, maar er komen er een aantal bij elkaar in de buurt.
\end{itemize}

